【濕疹】類固醇反彈(慎入)

依排見到越來越多巴絲受敏感.痕痒.濕疹困擾.所以開返個post分享下自己經驗.

類固醇反彈簡介影片:

舊登Post:

濕疹Telegram Group:

反彈相片:

本人患濕疹多年,一直用類固醇,停藥後即反彈,病情極為嚴重(爛至全身同上面差唔多),而家停藥已經一年多,已經算穩定左好多.如果有野想知想問可以係度或者入group.好多同病相連巴絲會解答.

常見問題:
問:有D咩控制反彈?
答:以我發左禁耐經驗來講,無.....時間就係最好復原辨法,唯一可以做就係用消炎保濕用品令過程舒服丁屎禁多.
(本人發左兩個幾月時睇過自然療法,覺有D幫助.但唔知係發左兩個月已經自己開始復原定個療程有用)

問:流水係咪感染?正常嗎?
答:流水,痕,紅腫,發熱(總之大部份皮膚唔舒服都係症狀之一)係正常反應.症狀會除時間減輕(外國經驗一至三年會好7成以上)

問:有咩醫生推薦?
答:會較推薦中醫同自然療法(自己睇過)..另外聽新興有個咩香薰療法(自己未睇過)話有幫助

問:反彈維持幾耐?
答:幾個月到幾年不等.視乎用類固醇嘅強度同濟量等等.如果食過或打過針反彈會更明顯

問:本身濕疹係一個位置.但停藥越來越多位起.正常嗎?
答:長時間用類固醇.停藥發嘅位置會蔓延.所以唔係你果個位有事.發返一定係果個位.有可能走全身

問:咁樣成身爛晒唔洗理.由佢?
答:依個係個人選擇.你可以選擇繼續睇西醫.而西醫開嘅9成9亦只會係類固醇,抗敏丸.抗生素.免疫控制藥.佢會好快控制病情.但如果你每次一停藥就返發表示你已經上癮.藥效亦可能慢慢下降.而眾所周知類固醇副作用好多.你唔介意都可以一直用.
相反.只能夠由佢等佢爛到好.中途可以試非西醫不同療法控制病情(但作用未必大)

諗到再加..

有興趣亦可以Search Topical Steroid Withdrawal.會有好多外國case同圖片

加油

本人對比之前已經好返好多.同時希望其他有事嘅人都加油

巴打加油
濕疹食左半年類固醇，慢慢減左藥到唔食就未再爆發

推，戒類固醇係治療濕疹唯一手段

戒左4年半留名
仲努力緊

無Del呀

巴打戒左4年咩情況..我一年幾改善左6成.而家係有時會反覆D..但起碼皮膚唔用野都會修復到先..不過次次濕完水都好似好乾燥咁甩皮同痕..但好在未會R太損..對比反彈期覺小意思到暈~

喊

大家都唔好咁依賴steroid

海水鹽水其實都好有幫助

係唔係濕疹

我會建議患者飲多d水先

冇乜用表面太乾飲幾多都假
利申，每日飲3-4L水

我都係濕疹患者，但控制到有試過好似樓主d相咁嚴重，但已控制到，不過我唔同意鳩戒類固醇，脫皮發炎太勁會好易有金黃葡萄球菌感染會仲難好，要同醫生傾下用藥

問題係停唔停得藥？定都要定期用藥？因為類固醇好多副作用。如果藥都停唔到會算係長期病患。
利申，之前用緊一直控制到

你依個似係因為以前手腕受過傷無處理好誘發嘅皮膚病

我覺得戒薯片同濕毒野好有效
再加做運動

冇受過傷手指都有

上年5月隻手大爆發,把心一賴
忍住唔查類固醇,狂查physiogel
好返好多,d皮無咁簿 不過依然去日本都係成日打唔到手指模(E道就一向都過唔到)
宜家就轉查aveeno+aq cream+physiogel
有時痕都會查返類固醇,不過都係一兩日就停

我自己經驗係，會睇下自己濕疹係急性定慢性先，坦白就算控制到間唔中都會有d地方即係關節位會痕下同紅下，呢d我會用保濕換床單，食少d刺激性野，多數都會退咁就咩都唔會搽。如越來越大達或者開始抓損搽類固醇一日二次唔多過五日，大多數都會退番，唔得就會睇醫生

如果係急性，即係身上大部份地方都有紅，甚至有少少腫同發晒熱，就要睇醫生，咁多數會食口服類固醇，跟番醫生指示。經驗係急性唔係最麻煩，好多醫生唔識睇感染，其實濕疹患者身上帶著比平常人多金黃葡萄球菌，傷口有破損會又紅又黑，再痕好多，呢個階段醫生無發覺齋開類固醇好易奶野，要連埋抗生素一齊食先有用，唔係轉頭又黎過。

好得七七八八醫生都會主動叫唔好用類固醇，呢d 時間中醫之類個d就可以上場，停類固醇多數呢d時間。個身損晒，甩晒皮出晒水唔好再信偏方，痕到跳樓都未止到痕。

我開頭成日都唔睇醫生，但最後去到影響埋情緒，先去睇醫生，已經發覺太遲，身上已經多左好多好番之後既黑色疤痕，大家有濕疹應該知我講咩疤痕，好多變象皮地方都好左都無之前咁滑

如果搽完好返..跟住又返發..建議都戒左個依賴性穩陣D

都同意.另外之前用類固醇.皮膚雖然有時會好..但好多黑印唔退.真頭係你無損好耐都退唔到..但我而家戒左一年..果D黑印已經退得7788..相反D皮膚黃同暗啞左好多.(之前白過女人)..

我隻手長期都係 ，長期茶Fluocinolone Acetonide Cream 0.025%。我隻手一好左我就停用，但過一排又會出水泡，超痕，一R 就裂開出血，不斷重複左7年，求解脫

好慘
醫又醫唔好 / 好漫長
好磨意志

岩岩上個禮拜發到成面都係
瞓醒覺係乾到甩皮龜裂
係咁敷mask揸cream搽凡士林都冇用
我冇睇醫生 就咁等佢好
因為之前都試過
依家又好返好多 只係淨番少少甩皮
如果俾你哋會點做？
p.s. 有興趣加tg gp

面手摺腳摺頸摺耳垂都有
隨住自己慢慢大個 加上停用類固醇
頸同耳垂已經冇左濕疹
面亦已經好左好多 冇出水冇腫
紅會有乾都會 但至少係已經上到妝
手摺腳摺都會反反覆覆咁起
但唔算嚴重 同埋起完幾日就會平靜返
我諗係因為始終戒唔到凍飲
戒類固醇真係好重要 係一種好差既依賴黎
但其實我戒完都係會有時發得好嚴重
反而係試下戒左雞之後就到依家都係出世以黎最好既狀態
姐係我上面講咁 好多人都唔信
真有其事 不過類固醇係一定要戒

咁都忍到你哋好勁

唔到你忍唔到，一係就要keep住成日用類固醇。我果時旅行都唔敢去，因為怕唔知幾時大爆發，亦唔想成日拿住支藥。
一係就忍，一係就忍唔會，死☹️

加油, 一關過到, 關關過到

依兩日特別痕，但對比之前覺無乜事

錦依D可能喺濕庖疹，都喺濕疹嚟，我都右

我google 搵到呢個blog
上面乾裂既手，張相係咪呢度黎？

呢張我覺得唔似係Topical Steroid Withdrawal
反而係無控製過既濕疹

一般網頁講既Topical Steroid Withdrawal
都唔係呢個樣既

有無group？？

少年你太年輕了
你以為整親手腕就真係淨係得手腕有事咩

相我係上網搵，其實tsw類似勁嚴重濕疹，你控制完，如果好就代表急性，無事。但好反一停又反發慢慢就要tsw.到時停藥就會咁。反而普通濕疹好小去到圖禁嚴重，無用過藥急性大爆發除外

有無試過做gym
做重量訓練
增加全身肌肉量
我由細到大隻手每到冬天就爛皮
自從連大隻之後自然無左個病

依個未試過，但group有人舉野都爆好勁

巴打會用d咩for沖涼?

我最近試左用A cream發現唔夠好用

識人睇自然療法 食左佢d藥一個禮拜後死左

清水

有group ？條link入唔到

開佢名..費事有巴絲去左.BTW睇咩病

好多巴絲入左喎

真心...樓下講清水真係最好
用過舒特膚覺效果麻麻.而家反彈完就覺用乜都差唔多.最好保濕效果好D嘅

你張相，應該反而係好返喎🤔

呢個唔係牛皮癬？

有冇用過死海鹽？

我年頭睇中醫發曬出黎..依家唔敢再睇...最後都係睇返西醫 佢都係淨係俾敏感丸同埋一星期抗生素俾我食..

遊過海水無用過死海鹽..外國聽講WORK..

抗生素敏感丸相對好D..類固醇就如果用到好返..停藥又發先開始有問題

我之前就係..成日食/搽類固醇...皮膚有D位好似白蝕咁..白左幾個位..好彩係頸後面..

袁xx
應該係睇濕疹

睇死人禁大件事應該有登報紙?BTW我睇果個都姓袁.

見到相都覺得慘

睇沈祖明好番哂揮手區
勁少搽類固醇 係有時番發焗住搽一兩日

好後悔細個唔識死用好多皮炎平 皺哂皮

點醫你

Fusiderm 2%係咪類固醇？

唔洗食藥 唔洗戒口
有齊哂沖涼洗面cream 藥膏 藥膏係發先搽
宜家係滑番哂

我有濕疹超過10年 15先開始睇佢都清哂
個人心得 保濕好重要 唔好留指甲

但係要keep住搽?幾耐要用一次類固醇平均?
我之前都類似發先搽返..但用嘅duration越來越密..後來一停就發..BTW皮炎皮以前都成日用..

各位有濕疹嘅巴絲覺得自己嘅濕疹發作同情緒有冇關係

沈祖明而家要排幾耐

皮炎平 真係好舒服 一黎強類固醇 二黎有薄荷 名符其實糖衣毒藥

我宜家一個月用一至兩次 夏天會密dd 冬天淨搽cream

好似一年

同夜訓有關係

如果一個月一兩次就ok嘅..但真係唔好太依賴.返唔到轉頭
我開頭唔識野.發先用..由開頭一個月一兩次..到每晚一次.後來成日覺一出街出夜少少就皮膚敏感同痕..先知係類固醇上癮.果時我停第2日已經狂發..
而家戒左一年..乜都無再搽了..保濕都少..但都叫控制到

個人覺點都有少少

有無人試過出國
我識人出國Exchange半年,去美洲同澳洲,期間好返好多,但一返香港就出返黎

金黃葡萄球菌可以煲中藥洗傷口，非常有效

跟本唔係用類固醇既借口

香港海水太污糟，試過浸大洋海水，好快好返

外用抗生素
類固醇好少開到2%咁多

分享下，我自己前幾年都好嚴重，一冬天又超痕、訓緊覺個時又狂R,日日差唔多日日冇覺訓咁濟

最後要晚晚訓覺前狂做運動，要攰到訓得著先唔洗R，
同埋訓覺時一定要著長䄂3訓，而個陣時我因為腳都會R,所以係著牛仔庫訓，真心，唔好怕訓得辛苦，冇野比一邊R一邊去訓辛苦

而沖涼就一定係凍水，天氣幾凍都係凍水，同埋唔好用淋浴露，就咁拿清水沖就得。

而類固醇我就唔用既，之前用過係整完仲想R,所以唔好用同埋加自制力

記住沖涼一係清水一係豬油膏
豬油膏成分最簡單最無刺激性最少機會敏感
一係就用你醫生推薦個啲牌子
水溫唔好咁高 最多最多都係暖水
時間唔好太耐
亦都唔好死捽爛捽

袁WH
Btw岩岩check返佢唔係濕疹 係其他皮膚病
佢唔係正式醫生其實唔可以開藥比人

我自己都有濕疹 太熱出汗就會發
我會keep住沖涼同狂開冷氣唔好醃住d汗
係我屋企人成撚日唔比我開冷氣
搬左出黎之後日日開 冇發過

steroids 可以同elidel 或者 protopic隔住用

我都係睇佢，但對我幾有幫助，btw.有無死人單新聞？真係死人要停硬執業

Lm

無上新聞
但佢身邊家人朋友同事都知佢係睇完佢先出事

如果真有其事真心可以告佢。
利申睇佢有好轉，但無偏幫邊面

之前醫生講過學名俾我, 係乜鬼野魚鱗病, 唔知呢度有冇人有呢

早兩日食物敏感+之前洗頭水敏感
加埋就係 面頸紅腫甩皮流水
睇醫生搽左兩日類固醇 暫時無事
面頸就係 b5 solution > moistening lotion> elosone 0.1%
身就 urea 20% cream> beprosone cream
食藥 outerdzen同allerax fc
兩邊都係最後先搽類固醇
醫生話明一有好轉就唔好用類固醇 淨係用返保濕就ok

曾經極度嚴重死介類固醇
後來跪低 用返西藥+類固醇極速好返
冇必要妖魔化 最緊要用得其所

補充返
因為我冇長期依賴先會咁有效
唔好係又搽唔係又搽(普通西醫會鳩開藥膏)
以前有樓主啲圖咁嚴重

急性可能有用..所以我建議都係睇西醫一兩次睇到好晒..
但好返停用又返發不停LOOP先係問題所在

BTW.你係停晒藥一排都無復發了?如果係就代表無事

全身流水一年幾應該唔係急性
最重要係「睇到好哂」之後既康復過程
傷口癒合返晒 但皮膚未係正常狀態
由癒合皮膚到健康皮膚 至少都要一年
好多人係忽略左呢個過程 啲疹就好易返發

大家加油
睇親呢d post都痕痕地

主婦手, 注意營養

如果係生蘚而查類固醇又點

夜訓好大影響

呢d嘢生咗係大脾，有冇人知咩嚟

有無人用羊奶皂無幫助？最近吹得好勁

咁巴打而家指好返係仲洗唔洗搽類固醇?

唔食藥 唔搽野 唔戒口

有冇人知濕疹D位(臉)用左死海鹽幾日之後甩皮係咩事
呢排唔知做乜又嚴重咗

想問下 每日25mg類固醇係咪算係底劑量?

咁幾好 keep住

戒左類固醇都照發

路過分享

曾經係眼皮，手，頸，面，頭皮，關節位出過。

第一次出係眼皮，當年撞正會考，睇過西醫話係壓力大，開左藥膏叫我保持心境開朗就冇再係眼皮翻發。

之後十九歲雙手就濕疹，又乾又裂甩皮又出水出血，時好時壞，keep住嚴重先睇醫生，唔嚴重忍得就忍。

直到廿幾歲出黎做野唔知係咪壓力大，爆到手爛到握唔到拳頭，走左去一間自然療法睇，叫我跟佢個list戒口同戒steroid，keep住睇左一年。

但之後因為一次公司social，被逼食左大量海鮮，爆到對手都唔識起曬硬皮，身又發，走左去睇西醫，佢俾我搽左隻最勁既steroid諗返都on9，明明戒緊類固醇開初搽完就好爽，變返曬好滑，過多一個月就唔對路，對手極速嚴重差，仲乾過以前，又起硬皮，皮膚又裂又出血水，連面，關節，頭皮，後頸都發嗰陣真係好想斬左對手

自然療法嗰邊冇放棄我，轉左supplement俾我，叫我keep住食同上佢度睇進度，我都有去做gym等個新陳代謝好啲，最後過左半年至一年到而家已經好左九成，亦唔需要再睇中醫/自然療法

巴打們加油唔好放棄

要睇返你本身隻類固醇係咪勁嘢
勁嘅少少已經會瀨嘢
你可以google下steroid class

我都係過來人
相信我
日日飲大量水，做運動
一定有改善
我本身未好返，走左去做地盤
點知日日出汗+飲水
反而大部分皮膚好返好多
我唔敢講好晒，但至少有7，8成好返

戒左幾耐..?要真係好明顯好轉..(講緊叫做穩定D起碼都半年到一年)

多謝樓上D巴絲支持..小弟戒左一年幾了..而家都尚算穩定(無再爛同流水)..不過依排唔知打風定點..今日又R損左格喇底..但對比反彈D辛苦.真係蚊比同牛比..

幾個月 但我係好返左一個月 近排又發返

我反覆左一年幾先叫真係好D..for 你參考

我都係prednisolone

tg條link有冇改過

入到

之前25mg
依加5mg x4

@Lam814 介唔介意add我入去

想請教下應該點保濕？直接塗患處？

係呀 無類固醇個d就當普通潤膚膏搽得啦

唔該晒！
其實凡士林濕疹患者適唔適合架，佢潤就好潤，但個質地比較難推開，唔洗應唔應該直接查

咪玩啦 焗到痴線呀
你當佢保鮮紙咁啦
有水咪隔住唔比佢蒸發
無水既封左保鮮紙都係無水架入面
醫生比維他命b5 gel 我搽
話搽完等一兩分鐘吸收下 之後搽潤膚膏就夠
仲有咪搽舒特膚
入面太多添加劑 話就話唔敏感
我就係人板 搽舒特膚lotion 就會覺得焗同面易紅
搽返醫生建議既就好快吸晒同唔焗

戒個陣用dead sea salt, 同埋ad+既護膚品
依家好返好多

……我就係用開舒特膚，中晒，多謝教路
另外想問大家，我超鍾意食辣，你地點忍